大事和小事

大事和小事

Getty Images

媽呀，我好亂呀，究竟何謂大事何謂小事，可否請話事人來個明確指示？議員上飛機堅持隨身攜帶超過限定容量一倍的容器，奉公守法的保安不肯高抬貴手，搵個高級啲嘅嚟同佢講兩講居然放行，這樣的情節落在莎士比亞手上，
不論決定編喜劇抑或悲劇，不連中場休息都可以演足三小時，那位馬先生怎麼好意思以「小事」企圖輕輕帶過，且不說有教壞小朋友之弊，冇大冇細不是官場忌諱嗎？

幾乎與此同時，在法庭亂咁影相的野蠻女也以「小事」為自己開脫，法官意見相反，雙方還要圍繞大小拉鋸，就更加令人嘆為觀止，香港執法人員的和藹可親，如果認了第二全世界沒有人敢認第一。

時代果然是進步神速的，類似的買你怕，吃過殖民地苦頭的老人家不會不知道，以往只保留畀惡屎能登的鬼佬，現在好了，特權終於由根正苗紅的中國公民享用，美人話齋，我真係恭喜你。

另外，最新遭MeToo指控的荷里活演員摩根費曼，除了即刻道歉還揚言喜歡在片場搞氣氛，深為自己的友善被扭曲感到不值，潛台詞不外「你班不識好人心嘅𡃁妹搞大件事」，
真相如何不得而知，但許多直男確實有口花花以「喂靚女，掛唔掛住我啊」和異性路人打招呼的習慣，較熱血的更會伸手掃掃背脊搣搣屁股，可惜並非人人領情，甲的小事等於乙的大事，性騷擾限線不容隨便跨越。恕我心術不正，
很久以前聽到費曼先生的名字就忍不住陰陰嘴笑，循「劍橋」路向音譯意譯雙管齊下，「摸根自由人」簡直是鹹濕基佬嚮往的境界嘛！呃，冇事冇事，當我冇講過，繼續跳舞。

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
賊始終是賊 (鄧達智)

下一則
下一則
我唔信荷蘭叻係弱智 (馮睎乾)